\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Dschinni}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Elementar, chaotisch gut}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {161 (14W10+84)},
        speed       = {9 m, Fliegen 27 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 21,
        dex = 15,
        con = 22,
        int = 15,
        wis = 16,
        cha = 20
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +6, Wei +7, Cha +9},
        damage-immunities = {Blitz, Schall},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 13},
        languages = {Aural},
        challenge = 11
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken des Dschinnis ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 17, +9 auf Treffer mit Zauberangriffen). Der Dschinni kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Donnerwoge, Gutes und Böses entdecken, Magie entdecken}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Nahrung und Wasser erschaffen (kann Wein statt Wasser erschaffen), Windwandeln, Zungen}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Ebenenwechsel, Elementar beschwören (nur Luftelementar), Erschaffung, Gasförmige Gestalt, Mächtiges Trugbild, Unsichtbarkeit}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Elementarer Untergang}
        Wenn der Dschinni stirbt, löst sein Körper sich in eine warme Brise auf, und es bleibt nur die Ausrüstung zurück, die der Dschinni getragen oder gehalten hat.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Dschinni führt drei Angriffe mit dem Krummsäbel aus.

        \DndMonsterAction{Krummsäbel}
        Nahkampfwaffenangriff: +9 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 12 (2W6+5) Hiebschaden plus 3 (1W6) Blitz- oder Schallschaden (nach Wahl des Dschinnis).

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Krummsäbel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+9,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=12 (2W6+5),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=3 (1W6),
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Wirbelwind erzeugen}
        Um einen Punkt im Abstand von bis zu 36 Metern vom Dschinni, den er sehen kann, bildet sich magisch ein neun Meter hoher, drei Meter breiter Zylinder aus wirbelnder Luft. Der Wirbelwind bleibt bestehen, solange der Dschinni sich konzentriert (wie bei einem Zauber). Jede Kreatur außer dem Dschinni, die in den Wirbelwind gerät, muss einen SG-18-Stärkerettungswurf bestehen, oder sie ist im Zylinder festgesetzt. Der Dschinni kann als Aktion den Wirbelwind bis zu 18 Meter weit bewegen. Vom Wirbelwind festgesetzte Kreaturen bewegen sich mit diesem. Der Wirbelwind endet, sobald der Dschinni ihn nicht mehr sehen kann. Eine Kreatur kann ihre Aktion verwenden, um zu versuchen, eine vom Wirbelwind festgesetzte Kreatur einschließlich sich selbst zu befreien. Dazu ist ein erfolgreicher SG-18-Stärkewurf erforderlich. Die Kreatur ist dann nicht mehr festgesetzt und bewegt sich an die dem Wirbelwind nächste Stelle.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
